其實我地講咩都唔會影響邊個做特首

既然係咁 有冇d野係我地可以做？
林鄭係宣傳期間 落區宣傳落到捐$500俾乞兒 其實有冇犯法？

根據《簡易程序治罪條例》（第228章）第26A條，任何人士在公眾地方、街道或水道乞取或收取施捨，均屬犯罪，定罪後可被處罰款500元及監禁（第一或第二次定罪為一個月，而第三次或其後定罪則為12個月）。

我對香港法例唔熟悉 可能有其他法例 不過淨係睇呢條26A 行乞同收取施捨都係犯法 但冇話施捨係犯法 咁可唔可以拉左個日收$500個阿婆？

林鄭話自己善心行先所以冇在意法例 咁同我見到憎一個人憎到火遮眼殺左人但我知佢好慘所以唔出庭指證佢冇分別 兩者都係間接鼓勵人犯罪

或者咁 有法例係會指控「教唆/協助自殺既人」同「教唆殺人既人」 咁應唔應該都要有法例指控「鼓勵/協助行乞人士」？因為大家都係助長緊犯罪呢件事

戴定頭盔 重申多次 我唔係讀law 唔係完全了解法例 可能諗既野有好多漏洞 想大家一齊討論下咁

推下先

想聽大家意見

可能我講既係垃圾 都想有人話俾我知

無用㗎
選擇性咋

本身法例就係選擇性？定呢個係漏洞？唔涉及人命就唔定法例 係呢個社會苟且偷生仲慘過死

想聽意見啊

個標題都答咗你自己啦

律政司選擇性告人

香港有用咩？

我地講咩都冇得影響法律？

而家佢連法例都冇(?) 攞正牌唔告 但如果有立法 我諗我地想佢告都有理據d

連法例都唔係完全公平 真係冇哂希望

屌 算鳩數 等移民算
不如揾住外國巴打搞visa技術移民算

法你老母律咩?
可以講到用胸襲警都有罪

我都好想移民 但我諗外國都唔一定係最適合我地 好似美國個個都可以有槍 我地乜都唔識會好危險 又或者會因為d人歧視asian而俾人打死
不過重點係 我一直堅信香港係我既家 改善總好過離開 由其我地熟悉呢個地方 反而每去一個地方都可能有唔妥善既地方 移民得幾多次